30歲40歲50歲要有幾多身家 每個年齡層應有的儲蓄額

積小成多，不少人都有儲錢的好習慣。根據調查顯示，有67%受訪的香港人都有儲蓄習慣，平均每月儲蓄7,000元。但你又知不知道，不同年齡層的人士，應該要有幾多身家才合標準呢？想知自己是否達標，就繼續看下去。

港人愛儲錢 月儲7,000元

香港存款保障委員會在2020年公布了港人儲蓄安全感指標調查，發現67%的受訪港人有儲錢習慣，平均月儲7,000元。他們更會為自己訂下儲蓄目標。相對而言，美國人的儲蓄風氣就有待改善。

美國人平均儲3.5％工資

根據美國經濟分析局的數據，扣除稅費及支出後，美國人平均僅儲到3.5％的收入。

然而，這個數字較專家建議的10％或15％，仍有一段距離。

每個年齡層應有儲蓄額

年齡 儲蓄額 以入息中位數17000元為例
30 年薪1倍 20萬元
35 年薪2倍 40萬元
40 年薪3倍 60萬元
45 年薪4倍 80萬元
50 年薪6倍 120萬元
55 年薪7倍 140萬元
60 年薪8倍 160萬元
67 年薪10倍 200萬元

30歲得20萬

連登仔30歲已經有1000萬啦

屌 67歲270萬邊夠退休呀

原文係39000月薪既,我改做香港中位數

50歲先夠首期

平均數呀⋯⋯好多人30歲有100萬、60萬，但都有一批人30歲係冇儲蓄

我23歲都有廿萬啦 咁我咪唔駛40歲就可以退休? 玩咩

小學生都知要睇中位數

加個零合理啲

30 年薪10倍 200萬元
35 年薪20倍 400萬元
40 年薪30倍 600萬元
45 年薪40倍 800萬元
50 年薪60倍 1200萬元
55 年薪70倍 1400萬元
60 年薪80倍 1600萬元
67 年薪100倍 2000萬元

幾多歲都應該要有一億
因為30 40 50 都想有20歲嘅女朋友

玩中一個牛市 sh
就算新手身價最少double

鎂？

我40歲會覺得20歲溝通唔到

睇你用邊部分溝通
你怕你令佢有口難言？